Question: MOOCs and online ISRO courses mainly help UG students to:

Options:

a.Obtain automatic ISRO jobs
b.Gain conceptual understanding and exposure to real mission challenges
c.Replace laboratory work completely
d.Avoid higher education


Correct answer:

b. Gain conceptual understanding and exposure to real mission challenges






Question: ISRO internships for UG students typically emphasize:

Options:

a.Routine clerical work
b.Commercial product development
c.Purely theoretical exams
d.Hands-on exposure to research, data analysis, or engineering tasks


Correct answer:
d. Hands-on exposure to research, data analysis, or engineering tasks







Question: START programme is designed to:

Options:

a.Support private companies
b.Recruit scientists directly
c.Introduce UG/PG students to advanced space science topics
d.Train school teachers

Correct answer:
c. Introduce UG/PG students to advanced space science topics









Question: ISRO’s START programme primarily aims to:

Options:

a.Expose students to advanced space science and technology topics
b.Provide employment guarantees
c.Promote commercial startups
d.Train astronauts


Correct answer:
a. Expose students to advanced space science and technology topics





Question: ISSDC primarily archives data products from:

Options:

a.Commercial Earth observation missions
b.Navigation satellites
c.Human spaceflight missions
d.Planetary and space science missions

Correct answer:
d. Planetary and space science missions








Question: The output of most spaceborne sensors is initially in the form of:

Options:

a.Digital images ready for analysis
b.Raw telemetry data
c.Archived scientific datasets
d.Level-2 geophysical products

Correct answer:
b. Raw telemetry data











Question: For UG students aiming for space science research, the most important skill set includes:

Options:

a.Graphic design
b.Management and marketing
c.Programming, data analysis, and physics fundamentals
d.Legal knowledge

Correct answer:
c. Programming, data analysis, and physics fundamentals









Question: Which discipline is most directly associated with planetary science research?

Options:

a.Geology and Physics
b.Commerce
c.Biotechnology
d.Mechanical Engineering

Correct answer:
a. Geology and Physics









Question: Participation in ISRO student programmes primarily develops:

Options:

a.Marketing skills
b.Political influence
c.Theoretical knowledge without application
d.Research aptitude, technical skills, and scientific thinking


Correct answer:
d. Research aptitude, technical skills, and scientific thinking











Question: A UG student interested in planetary science should preferably strengthen knowledge in:

Options:

a.Geology, spectroscopy, and remote sensing
b.Structural engineering only
c.Accounting and finance
d.Thermodynamics only

Correct answer:
a. Geology, spectroscopy, and remote sensing









Question: Data levels available in ISSDC enable students to:

Options:

a.Perform instrument-level and science-level analysis
b.Modify original mission data
c.Access only processed images
d.Control spacecraft operations

Correct answer:
a. Perform instrument-level and science-level analysis







Question: PRL, IIST, IUCAA, and NARL primarily function as:

Options:

a.Launch vehicle centres
b.Academic and research institutes
c.Commercial enterprises
d.Satellite manufacturing units

Correct answer:
b. Academic and research institutes











Question: Which of the following student projects is most suitable using ISSDC data?

Options:

a.Ground station network planning
b.Satellite manufacturing
c.Spectral analysis of lunar surface composition
d.Design of launch vehicles

Correct answer:

c. Spectral analysis of lunar surface composition







Question: Chandrayaan-2 Orbiter contributes to lunar science primarily by:

Options:

a.Studying lunar exosphere, mineralogy, and topography
b.Demonstrating soft-landing technology
c.Providing high-resolution imaging only
d.Deploying communication satellites

Correct answer:

a. Studying lunar exosphere, mineralogy, and topography











Question: Aditya-L1 will be placed near the L1 point mainly because:

Options:

a.Continuous, uninterrupted observation of the Sun is possible
b.It is closest to the Sun
c.Communication delay is zero
d.Fuel consumption is minimum

Correct answer:
a. Continuous, uninterrupted observation of the Sun is possible










Question: A typical research pathway for a space science career in India is:

Options:

a.UG → Civil Services
b.UG → PG → Ph.D. → Research Scientist
c.B.S
c. → MBA → ISRO
d.B.Tech → Industry only


Correct answer:
b. UG → PG → Ph.D. → Research Scientist












Question: Which of the following correctly represents the satellite data processing chain?

Options:

a.Level-2 → Level-1 → Level-0 → Level-3
b.Level-0 → Level-1 → Level-2 → Level-3
c.Raw data → Archive → Analysis
d.Raw data → Level-3 → Level-0 → Archive


Correct answer:
b. Level-0 → Level-1 → Level-2 → Level-3











Question: Which of the following best differentiates ISRO’s Space Science missions from its application missions?

Options:

a.Use of cryogenic engines
b.Use of geostationary orbits only
c.Commercial data generation
d.Focus on fundamental scientific investigation of space phenomena

Correct answer:
d. Focus on fundamental scientific investigation of space phenomena






Question: Error correction coding in satellite communication is used to:

Options:

a.Reduce payload power
b.Increase transmission speed
c.Enhance spatial coverage
d.Compensate for signal attenuation and noise

Correct answer:
d. Compensate for signal attenuation and noise











Question: Which of the following ISRO opportunities provides hands-on research exposure to UG students?

Options:

a.Online quizzes
b.Outreach lectures only
c.Internships and project work at ISRO centres
d.Satellite TV broadcasts

Correct answer:
c. Internships and project work at ISRO centres












Question: Radiometric and geometric corrections are applied during:

Options:

a.Onboard sensing
b.Ground data processing
c.Archival stage
d.Launch phase

Correct answer:
b. Ground data processing











Question: AstroSat carries multiple payloads primarily to:

Options:

a.Improve satellite lifetime
b.Enable deep-space communication
c.Observe celestial sources across multiple wavelength bands
d.Reduce launch mass

Correct answer:
c. Observe celestial sources across multiple wavelength bands










Question: ISSDC data access generally requires:

Options:

a.ISRO employment
b.Foreign collaboration
c.Paid subscription
d.User registration and proposal justification


Correct answer:
d. User registration and proposal justification











Question: Onboard preprocessing of payload data is mainly required to:

Options:

a.Improve spatial resolution
b.Reduce data volume before downlink
c.Replace ground processing
d.Eliminate sensor calibration


Correct answer:
b. Reduce data volume before downlink






Question: Participation in ISRO student programmes primarily helps UG students to:

Options:

a.Obtain guaranteed jobs
b.Replace university curriculum
c.Skip postgraduate education
d.Build research orientation and readiness for higher studies


Correct answer:
d. Build research orientation and readiness for higher studies