

Dear Participants,

Date of Examination: November 13 to 23, 2025.

Timings:  10:00 Hrs to 1700 Hrs

Total Marks: 50 Marks &50 Questions

Duration of Examination: 30 Minutes           

Note: Quiz, feedback and minimum dedication time 9Hours   is compulsory to get the certificate

Attempts allowed: 1

Time limit: 30 mins
Summary of your previous attempts
State 	Marks / 50 	Grade / 10 	Review
FinishedSubmitted Wednesday, 19 November 2025, 3:51 PM 	40 	8






Question: Classification error can be measured by:

Options:

a.Geometric Accuracy
b.Tolerance
c.Positional Accuracy
d.Attribute Accuracy

Answer: d. Attribute Accuracy












Question: Raster data compression techniques

Options:

a.TIN
b.Generalization
c.None of these
d.Run length Encoding (RLE)


Answer: d. Run Length Encoding (RLE)






Question: Geoserver and Mapserver are same product for GIS analysis.

Options:

a.True
b.False


Answer: b. False









Question: What is Spatial Data made of?

Options:

a.Positional data
b.All of the above
c.Decimal data
d.Graphics data


Answer: b. All of the above








Question: What is the output device for GIS?

Options:

a.Mouse
b.Digitizer
c.All of the given
d.Printer

Answer: d. Printer







Question: Road network map consist national highways with thickness of 3 mm. One wanted to scan and to vectorise NH automatically. It is recommended to scan at 1/3 thickness of the road. At what DPI the map has to be scanned?

Options:

a.254 dpi
b.0.254 dpi
c.2.54 dpi
d.25.4 dpi

Answer: d. 25.4 dpi








Question: What type of projection preferred to measure the areas in metric units?

Options:

a.Geographic Coordinate System and Projection Coordinate System
b.Geographic Coordinate System
c.None of the above
d.Projection Coordinate System


Answer: d. Projection Coordinate System











Question: TIN model stands for

Options:

a.Topological Irregular Network
b.None of the given options
c.Tessellation Irregular Network
d.Triangular Irregular Network

Answer: d. Triangular Irregular Network








Question: If a raster has the cell resolution of 30 meters, then a cell in the raster measures

Options:

a.900 square meters
b.300 square meters
c.600 square meters
d.None of the given above.

Answer: a. 900 square meters










Question: In QGIS__________provides layout and printing capabilities in QGIS

Options:

a.Layout Composer
b.Print Composer
c.Map composer
d.None of the options

Answer: b. Print Composer







Question: Is it possible to find changes from single topo map?

Options:

a.False
b.True

Answer: a. False






Question: QGIS doesnt have a built-in topological editing feature.

Options:

a.True
b.False
Answer: b. False







Question: Neighbourhood Analysis is based on the dependency of a variable on distances.

Options:

a.False
b.True

Answer: b. True







Question: Topology cannot be created between multiple vector layers.

Options:

a.True
b.False
Answer: b. False










Question: What kind of data is stored in GIS?

Options:

a.Levels
b.Layers
c.Boxes
d.Panels

Answer: b. Layers













Question: Which of the following is not an example of spatial data?

Options:

a.Points showing location of discrete objects.
b.Polygons showing the area occupied by a particular land use or variable.
c.Lines showing the route of linear objects.
d.Times of particular events.

Answer: d. Times of particular events











Question: QGIS allows connecting to OGC complaint ________ services

Options:

a.All of the given options
b.WMTS
c.WCS
d.WFS


Answer: a. All of the given options






Question: Database Management System is a

Options:

a.Software development environment
b.Repository of data
c.Software package
d.Electronic filing cabinet system

Answer: c. Software package










Question: Errors in GIS database may be introduced by natural variation or fuzzy boundaries.

Options:

a.True
b.False

Answer: b. True








Question: Shapefile is a non-topological data format.

Options:

a.False
b.True


Answer: b. True










Question: Which is not a programing language

Options:

a.Python
b.C#
c.XML
d.Java

Answer: c. XML










Question: Which of these is the application of GIS in the commercial industry?

Options:

a.Early health emergency response
b.Mapping of areas susceptible to landslides
c.Crime mapping
d.Managing Telecommunication Networks


Answer: d. Managing Telecommunication Networks











Question: Which of the following statements is NOT true about the polygon feature?

Options:

a.A polygon is a two-dimensional object.
b.A polygon may form a hole within another polygon.
c.None of the given above.
d.A polygon has the properties of area and perimeter.


Answer: c. None of the given above











Question: The science of map-making is known as:

Options:

a.Coordinate Systems
b.Cartography
c.Geology
d.Geography


Answer: b. Cartography







Question: Geographical phenomena is something that can be:

Options:

a.Given Name
b.Georeferenced
c.Given Time Interval
d.All of the given options.


Answer: d. All of the given options.










Question: PostGIS function ST_Intersection(a,b) returns a Boolean value .

Options:

a.False
b.True


Answer: a. False











Question: The element of road network which signifies the movement of resources from one link to another link connected through a node, is called

Options:

a.Junction
b.Turn
c.Facility Point
d.Barrier

Answer: b. Turn













Question: All measurements in ‘geography’ data type available in PostgreSQL/PostGIS are expressed in ___________

Options:

a.Both Degrees and Meters
b.Meters
c.Degrees
d.None of the given options

Answer: b. Meters












Question: Buffer is a multi-layer operation.

Options:

a.False
b.True
Answer: a. False








Question: What is the difference between a join and a relate in ArcGIS?

Options:

a.There is no difference, they both have a one to many relationship.
b.A relate has a one to one relationship, and a join has a one to many relationship.
c.A join has a one to one relationship, and a relate has a one to many relationship.
d.There is no difference, they both have a one to one relationship.


Answer: c. A join has a one to one relationship, and a relate has a one to many relationship.










Question: Biodiversity Information System (BIS) is developed by ISRO for Satellite data visualization.

Options:

a.True
b.False

Answer: b. False







Question: Raster occupies less size than vector

Options:

a.False
b.True



Answer: a. False







Question: Assigning a value to each landuse type is an example usage of ___________ function.

Options:

a.Zonal
b.Local
c.Focal
d.Global


Answer: b. Local










Question: What is digitization in GIS?

Options:

a.Converting geographical data into tables
b.Converting geographical data into text
c.Converting geographical data into images
d.Converting geographical data into vector


Answer: d. Converting geographical data into vector















Question: If the vehicle is moving from one link to the another link, connected through a node, then the impedance in the movement is

Options:

a.Both link and turn impedances
b.None of the given options
c.Only turn impedance
d.Only link impedance

Answer: a. Both link and turn impedances












Question: Give an example for continuous data:

Options:

a.DEM
b.Roads
c.Buildings
d.Well locations


Answer: a. DEM









Question: ORDBMS standards for



Options:

a.Object Relational Database Management System
b.Object Rational Database Management System
c.Object Regional Database Management System
d.Object Rows Database Management System

Answer: a. Object Relational Database Management System









Question: Which of these is not Spatial Data?

Options:

a.The boundary of a village
b.Location of discrete object
c.The population of a district
d.Location of schools in a city

Answer: c. The population of a district







Question: To find the names of all wards within 5 km distance of my house is a type of spatial query.

Options:

a.True
b.False

Answer: a. True








Question: Which is the standard for OGC raster data Service?

Options:

a.SLD
b.WMS
c.WCS
d.WPS
Answer: c. WCS










Question: How many RS principles are there under UN Principles of R.S.?

Options:

a.12
b.15
c.8
d.10

Answer: a. 12









Question: _____________ is the Read-only view listing spatial tables, geometry columns and geometry types present in the database

Options:

a.geography_columns
b.Both b and c
c.geometry_columns
d.spatial_ref_sys
Answer: c. geometry_columns













Question: Projection System and Datum are the same thing.

Options:

a.False
b.True

Answer: a. False










Question: MEF is metadata Exchange Format

Options:

a.True
b.False
Answer: a. True








Question: One of the topological relationships in vectors is containment in which starting node and ending node information is stored.

Options:

a.False
b.True

Answer: a. False







Question: The most appropriate and acceptable vector data model is

Options:

a.Whole Polygon model
b.Point-polygon model
c.Topological data model
d.Sphagetti model

Answer: c. Topological data model








Question: The network analysis in GIS can be performed on vector as well as raster data layers.

Options:

a.True
b.False

Answer: a. True








Question: _________ tool is used to convert data into and from PostGIS to many data formats

Options:

a.Shp2pgsql
b.Org2org
c.Pgsql2shp
d.All of the options

Answer: d. All of the options






Question: If the map document has complex details then automatic digitizing techniques are used

Options:

a.False
b.True

Answer: a. False











Question: The weight of the line feature in Network analysis is also knows as impedance factor.

Options:

a.False
b.True


Answer: b. True
