Question: This is not the databases:

Options:
a. 
a.Checkpoint
b.NoSQL
c.Sybase
d.Informix

Question: UGC in the context of crowdsourcing stands for

Options:
a. 
a.User Geospatial
b.User Geospatial Consortium
c.User Generated Content
d.User Given Collection

Question: UGC in the context of crowdsourcing stands for

Options:
a. 
a.User Geospatial
b.User Geospatial Consortium
c.User Generated Content
d.User Given Collection

Question: Which of the following feature is not available in the BHUVAN, the data repository maintained by ISRO

Options:
a. 
a.Satellite Data as Download
b.Thematic Data as a Service
c.Online Data Creation
d.Thematic Data as Download

Question: Which is not a charectristics of Geo-data

Options:
a. 
a.Demposer Functions
b.Constructor Functions
c.Spatial Predicates
d.Observer Functions

Question: Which of the following is not a component of ODK

Options:
a. 
a.Aggregate
b.Google Drive
c.Collect
d.Build

Question: In the statement csString = ee.String('I am a strong String!') csString is a

Options:
a. 
a.Client Object
b.Client Proxy Object
c.Invalid object
d.Server Object

Question: Which client side standard can be used for data sharing between applications in Web GIS?

Options:
a. 
a.HTML
b.SQL
c.WMS
d.JSON

Question: What is WebGL?

Options:
a. 
a.Web Geo Library
b.Web Geoprocessing Library
c.Web GIS Library
d.Web Graphics Library

Question: Satellite Data of _____________ can be downloaded from ISRO Bhuvan

Options:
a. 
a.1 m
b.23.5 m
c.2.5 m
d.5.6 m

Question: Which is not a Cloud service:

Options:
a. 
a.Kamatera
b.Microsoft Azure
c.PhonixNAP
d.None of the given

Question: Which is not a charectristics of Geo-data

Options:
a. 
a.Observer Functions
b.Demposer Functions
c.Constructor Functions
d.Spatial Predicates

Question: LIDAR acquisition system does not includes:

Options:
a. 
a.Sensor
b.Digital camera
c.IMU
d.Geoprocessing

Question: What is WebGL?

Options:
a. 
a.Web Geoprocessing Library
b.Web Geo Library
c.Web GIS Library
d.Web Graphics Library

Question: Spatial Anylsis can be generating ideas and hypotheses

Options:
a. 
a.False
b.TRUE

Question: What is OGC?

Options:
a. 
a.Open GIS and Mapping Consortium
b.Open Geospatial Consortium
c.Open GIS Consortium
d.Open geospatial Center

Question: SPAM email is ____________

Options:
a. 
a.Email client
b.Unsolicited Bulk Email
c.Hardware
d.Email server

Question: Which is not a ground based 3D data collection system

Options:
a. 
a.UAV Survey
b.Utility location survey
c.Topographic survey
d.Ground control survey (geodetic network)

Question: Which one is Non-relational DBMS:

Options:
a. 
a.NoSQL
b.Sybase
c.MySQL
d.MS SQL

Question: on the deployment and management of applications

Options:
a. 
a.IaaS
b.PaaS
c.SaaS
d.CaaS

Question: Not a type of Integrity constraint

Options:
a. 
a.Domain constraints
b.Key constraints
c.Referential integrity constraints
d.Password lock

Question: ODK stands for:

Options:
a. 
a.Open Digital Kit
b.Open Data Key
c.Open Data Kit
d.Open Digital Key

Question: What will be the output of print(1//2)

Options:
a. 
a.0.5
b.0
c.1
d.2

Question: ______________is software that is installed using an internet connection or they come by-default with operating systems.

Options:
a. 
a.Software Firewall
b.Microsoft office suite
c.Hardware Firewall
d.Stateful Inspection Firewall

Question: Which of the following is not related to Crowdsourcing?

Options:
a. 
a.Democratizing Science
b.Citizen Science
c.Geodata repository
d.User Generated Content

Question: Which of the following is not related to crowdsourcing

Options:
a. 
a.Webportal
b.Location Information
c.Operating System
d.Multimedia

