Question: What is VRML:

Options:
a. 
a.Virtual Realation and Manupulation Language
b.Visual Reality Modeling Language
c.Visualization and Reality Markup Language
d.Virtual Reality Modeling Language

Question: Which is not a part of spatial model?

Options:
a. 
a.Virtual
b.Mathematical
c.Process
d.Physical

Question: Which standard is used for data definition in web services?

Options:
a. 
a.XML
b.REST
c.HTML
d.SOS

Question: Resuse and _____________ ar the key feature of open data repository

Options:
a. 
a.Re-collect
b.Re-make
c.Re-edit
d.Re-distribute

Question: __________ is an not a type of data repository

Options:
a. 
a.Data Cube
b.Data Kit
c.Data Mart
d.Data Lake

Question: Which OGC service standanrd may be used for both ratser and vector data?

Options:
a. 
a.WMS
b.TSW
c.WCS
d.WFS

Question: Which of the following is not a mode of maintaing open data repository?

Options:
a. 
a.Online Data Creation
b.Web Services
c.FTP
d.Remote Procedure Call

Question: Who is recognized as a Father of Geocomputation

Options:
a. 
a.Tom Harry
b.Stan Openshaw
c.Jack Dangermond
d.Charlse Justing

Question: An open data repository dedicated to species from different kingdoms.

Options:
a. 
a.Pl@ntNet
b.Bhuvan
c.iNaturalist
d.eBird

Question: Which of the following is a mutable object in python

Options:
a. 
a.int
b.List
c.Tuple
d.String

Question: Which standard is uded for data presentation in web application?

Options:
a. 
a.SQL
b.XML
c.HTML
d.SOAP

Question: In computing, a ___________ is a network security system that monitors and controls incoming and outgoing network traffic based on predetermined security rules.

Options:
a. 
a.Antivirus
b.Router
c.Switch
d.Firewall

Question: Select the tradeoff involved in Crowdsourcing approach?

Options:
a. 
a.Cost vs Quality
b.Explicit vs Implicit
c.Volume vs Accuracy
d.Data vs Information

Question: Which one is Relational Database Management Systems?

Options:
a. 
a.Sybase
b.MongoDB
c.Cassandra
d.Coachbase

Question: WPS is used for?

Options:
a. 
a.Geodata Presentation
b.Geodata Editing
c.Geodata Analysis
d.Geodata Processing

Question: Advantages of DBMS

Options:
a. 
a.Size
b.Multiple user interface
c.Complexity
d.Higher impact of failure

Question: What is SOA?

Options:
a. 
a.Protocol for Geocomputation
b.Protocol for API
c.Protocol for Website Development
d.Protocol for Webservices

Question: Spatial Modelling may be dynamic, multiple points in time

Options:
a. 
a.False
b.TRUE

Question: Which OGC service standanrd is used for data encoding?

Options:
a. 
a.SLD
b.WCS
c.CSW
d.WFS

Question: Identify the challanges in Open Data Repository

Options:
a. 
a.Accuracy
b.Licensing
c.All the given options
d.Mishandling

Question: How many major properties of Relational Database (ACID)

Options:
a. 
a.3
b.4
c.5
d.2

Question: Which is not a Geo-computation Methods

Options:
a. 
a.SQL Injection
b.Artificial Intelligence and Machine Learning
c.Artificial Neural Networks (ANNs)
d.Evolutionary computing (EC)

Question: OSM is an

Options:
a. 
a.Open Source GIS Tool
b.Open Geo-Data Repository
c.Open Spatial Map
d.Open Source Geo-Data collection MobileApp

Question: Data can be used in a variety of forms including

Options:
a. 
a.Media
b.All of the given options
c.Numbers
d.Text

Question: Total number of rows present in the Table is called

Options:
a. 
a.Attribute
b.Cardinality
c.Relation
d.Column

